---
title: Mise à jour de décembre 2024
authors: [bch]
tags: [Nouveautés]
---

# Mise à jour du 12 décembre 2024 :

 <!-- truncate -->


:::info incidents

<details>
<summary> Les incidents survenus suite à la mise à jour réalisée dans la nuit du 11 au 12 décembre ont été identifiés puis corrigé le vendredi 13 décembre à partir à 18h, après la fin des cours. </summary>

Le problème provenait d’une gestion incorrecte des majuscules/minuscules dans les informations d’authentification, ce qui a entraîné les incidents suivants :
- Certains professeurs ne voyaient pas tous les onglets correspondant à leurs établissements.
- Certains élèves étaient exclus de leurs cohortes à la connexion, car une différence entre majuscules et minuscules empêchait de reconnaître leurs classes.
- Ce dysfonctionnement faisait disparaître certaines classes associées lors de la connexion.
Tout cela s'est corrigé automatiquement à la connexion suivante de l'utilisateur.

Merci pour votre patience et votre compréhension.

</details>


:::

Voici le détail des corrections et améliorations apportéees par cette mise à jour: 


## Problèmes d'accents
 Des problèmes de gestion des accents et des majuscules/minuscules étaient présents dans la gestion des tags et des unités dans les questions calculées. Ces problèmes sont corrigés par cette mise à jour.



## Condition d'achèvement par défaut
Les conditions d'achèvement par défaut des activités ont commencé à être revues. A terme, chaque activité aura, par défaut, une seule condition d'achèvement d'activée. Cela a pour objectif, de faciliter la compréhension par les élèves de ce qui est nécessaire à faire pour continuer.


![achevement](achevement.png#printscreen#centrer)

## Largeurs activités H5P bleues et noires
Pour les activités H5P bleues et noires, la largeur de l'activité se limite maintenant à la partie centrale comme pour les autres activités. Cela permet d'afficher intégralement les vidéos-interactives et les diaporamas sans dépassement vertical

![5hp](h5p.png#printscreen#centrer)

## Notes dans grille d'évalution
Dans la saisie d'une grille d'évaluation, le barème saisi ne s'affichait pas. C'est corrigé par cette mise à jour. D'autres améliorations de l'affichage des grilles et guides d'évaluation arriveront dans la prochaine mise à jour.

![critere](critere.png#printscreen#centrer)

## Activités Chat et Consultation
Les activités Chat et consultation ont été désactivées, elles sont obsolètes et ne répondent pas aux besoins pédaogiques des enseignants.

## Support
En cliquant sur le bouton support depuis un parcours, un message apparait. Il vous demande l'autorisation de donner accès à votre parcours à l'équipe de support de votre académie. Cela facilitera leur travail pour vous porter assistance.

Si vous souhaitez leur poser une question sans leur donner accès à votre parcours, vous pouvez cliquer sur le bouton support depuis le tableau de bord d'accueil.

![support](support.png#printscreen#centrer)


## Exporter le parcours
Le bouton "Exporter un parcours" a été renommé en "Exporter le parcours"

![exporter](exporter.png#printscreen#centrer)

## Code source
Le code source des plugins spécifiques d'Éléa est maintenant accessible à l'adresse ci-dessous :

https://forge.apps.education.fr/moodle-code/elea

## Description des activités jeux
Les descriptions des activités Jeu mots mélés et jeu mots croisés sont maintenant visible dans le sélecteur d'activité

![mots_croises](mots_croises.png#printscreen#centrer)


## Statistiques établissement
Le référent établissement a maintenant accès aux statistiques de connexion des personnels et élèves à l'aide de son compte "manager établissement".

![frequentation](frequentation.png#printscreen#centrer)
